疫情+石油價格戰重創 Q1南韓煉油業料承受2.5兆韓元虧損

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情持續延燒，加上沙烏地阿拉伯和俄羅斯上月爆發價格戰，國際油價近來出現重挫，同時也重創南韓煉油業。南韓煉油業人士12日表示，受到原油需求和煉油利潤下滑衝擊，預期今年第1季南韓煉油商總共將承受2.5兆韓元（約新台幣675億元）的經營虧損。

《韓聯社》報導，沙烏地阿拉伯和俄羅斯3月起爆發石油價格戰，大幅下調石油銷售價格，並承諾向已因經濟放緩而需求下滑的原油市場釋放大量供應，導致國際油價受到衝擊。

南韓煉油業人士預計，南韓4大煉油商SK Innovation、GS Caltex、Hyundai Oilbank、S-Oil將在第1季遭受巨額經營虧損，即使產油國之間結束石油價格戰並同意減產，煉油業也不太可能出現有意義的反彈，因為隨著疫情爆發，原油需求已大幅下降。

報導指出，為應對這場前所未有的危機，南韓4家煉油商已進入應急管理體系狀態。

韓聯社：

陰工